(提醒）語言係國民嘅認同，係香港最後一條防線

每個文化可以成立到都係因為有自己本身嘅語言去承傳佢嘅文化去下一代。去到外國啲香港人仲會記得自己嘅根都係因為語言。可以知道對方係咪香港人最簡單都係聽佢講嘅語言。如果香港連廣東話都守唔住，香港真係連獨立都唔使諗。

依家下一代甚至新移民一句正常嘅廣東話都唔識，辦法只有兩個，一，教育，如果對方不受教，就係二，歧視同恥笑。中國咁易宣傳到成個國家都捨棄佢地當地語言去學普通話，就係因為佢地令到唔識普通話嘅人顯得低人一等。同樣嘅一定要實施喺香港。所有喺香港定居嘅人只係識用普通話交流就好應該好似以前60年代咁恥笑佢地。尤其是係細路仔，唔洗客氣毫留情咁恥笑佢地，要等佢地知講普通話係絕唔值得自豪，最好笑到佢地有陰影會乖乖地學好廣東話。

打簡體字用中國傳落嘅loanwords都應該要被歧視。用簡體字好易會將中國嘅文化同香港嘅文化混合一齊黎講。當香港本身都已經有自己嘅字眼，反而去借返中國慣用嘅字係反智，建議包括國家名，先用返香港以前常用嘅詞彙。

要保存文化第一一定要保存語言，唔剩止你自己個人，係成個社會都要一齊保存，連語言都保存唔到，香港嘅國家文化好快就會被吞沒。

其實操流利匪語人士，知唔知其實係因為其祖先侵略中國，搞到全國都要操所謂普通話？覺唔覺羞恥？

最羞恥係當正支語係文學語言 香港讀古詩居然唔係用同古音更接近嘅廣東話黎讀，而係鼓吹用支那語，仲話支語促進學生寫作能力

大陸人寫作好多虛詞廢話，因為普通話同音字多，要另加說明，口語被迫入文。

所以一定要守住tvb，唔好畀香港流行文化沒落

共產黨對香港TVB的文化攻擊[電影,音樂,APPS,遊戲(eg.LOL)等]

政治是一時的，文化是永遠的
國滅了可重建，語言被滅了幾乎無滅，
一個民族，失落自己的語言，那該民族事實上已死亡，只剩後裔，
切記勿導致"今日台灣，明日香港"的慘案，
持續的公民抗命，對抗中共，努力保有自己的南嶺文化，
有朝一日建國成為香港城邦，成為有特色的香港國，
而不是台灣這種聲帶被割斷的中華北京國，
踏著台灣人的屍體繼續往前進吧！香港人！

粤語入文

老屌認同

講廣東話又點呀 啲用詞全部都係中國大陸嘅
你睇睇83台就知 咩希特勒斯大林 …… 聽到啲細路咁講就要教番佢地本港譯名

大家覺得「書面語」冇問題嘛

北方話入文洗腦已久

邊個得閒深究「書面語」歷史同發展粵文抗衡

仲諗獨立 ?

DQ 周庭 + 104條解釋 = 獨立永遠不可能

只要你參與的政黨, 沒提倡港獨, 但主張投票, 投票有獨立的選項或可能, 都已經 BYEBYE, 永遠唔可以做議員。
就算你係講緊50年後先考慮呢個投票, 都一樣照死。因為你沒有真誠擁護基本法, 所以都係永遠唔可以做議員。
基本法講左香港係中國永不分割的一部分。所以全民投票都唔得。

所有本土派/自決派/民主自決派/港獨派, 2018年1月27日起, 正式BYEBYE

古代文學作品同文獻用閔，粵，贛（客家）去讀都順，用北方一帶方言去讀係唔會順

其實漢字唔係應該被視為一種script去看待咩 點解要綑綁晒所有
即係當好似拉丁字母咁，適用於大部份拼音文字

中文呢個concept根本好奇怪 極其量可以當做一個好含糊嘅統稱for所有用全漢字作為文字嘅語言

唔好話港台，就算中國好多地方用嘅都好大分別，結果比d中華膠騎劫咗，真係好嘔心

漢字系統 中國 台灣 香港(澳門) 日本 星馬 都仲用緊 而且用法喺各地都有好多唔同 而韓國(南北) 越南 嘅用字都係極大部份漢字詞 只係拼音化咗咁解 又唔見d人話呢d係中文

咁粵文只係一種用漢字作為script嘅文字 點解唔得？點解要香港人學殘體漢字作為script 嘅北京語呢？好嘔心

再講 點解話漢字只係script, 因為漢字詞 唔同地方可以用法完全唔同 窩心喺大陸係解條氣好唔gur, 唔通又只可以話係用法唔同？就算講grammar, 淨係廣東話同國語已經差好遠，大陸話根本冇港式粵語咁彈性嘅文法系統

至於方言論，首先多人講就唔係方言，呢個睇廣東話就知，支那當廣東話係方言，但以前嘅香港人爭氣，將粵文化發揚光大，廣東歌逆輸入大陸台灣，全球大量猛人講廣東話，所以聯合國都當廣東話係語言唔係方言，同埋粵語入文早已唔成問題，我哋寫咗咁多年，除咗個別嘅字寫唔到，99%都冇問題，所以開口埋口話方言嗰d唔該去死

普遍認為廣東話同普通話相似度係60%, 呢個數比起俄文烏克語，西文葡文嘅差距更低，但人哋可以係用同一套script嘅兩套唔同語言，咁點解香港唔得？被洗腦下香港人自我文化意識真係唔夠

至於loanword問題，其實外國一樣有呢d情況，淨係之前單南北韓冰球隊已經睇到，南韓loanword pollution嚴重，全用英音譯，北韓用意譯，俄烏都類似，俄文大量英語外來語
所以輸唔輸入loanword, 根本可以有系統咁做，但tvb毒果呢d就冇呢個意識，蝗語直接輸入，真係替香港人對母語保護意識不足而擔憂

道理好簡單：定義越模糊﹐越方便統戰